宋仲基熱播韓劇植入中式自high鍋廣告 韓國觀眾氣炸：中国又偷拌飯？

近年來，各大影視劇作品植入外國廣告早已是「司空見慣」的現象，這也成為製作方降低製作成本的手段之一。但是，由韓國演員宋仲基出演的熱播劇《文森佐》日前因為植入中國廣告陷入輿論風波。

據韓國《每日經濟新聞》15日報導，在14日晚播出的第八集電視劇中，女主洪車英向男主文森佐遞上一份中國品牌的「自熱式拌飯」（中文名為「自嗨鍋」），還說道：「在看有趣的內容時一定要有好吃的東西」，這令韓國觀眾感到十分不滿。

不少韓國觀眾表示，「韓國的傳統食品拌飯作為中國產品登場讓人覺得不舒服」。有網民評論道：「韓流明星一定要吃中國拌飯嗎？」更有不少韓國網民擔憂，中國此前將韓服、泡菜、阿里郎都稱作自己的傳統文化，現在是不是「又想把拌飯據為己有」。

「韓劇中植入中國廣告：不可避免和令人不快孰輕孰重？」韓聯社15日的報導發出這樣的疑問。有韓國觀眾質問製作方「到底要錢還是要國家？」製作方解釋稱，由於韓國電視劇市場持續萎縮，為了獲得製作費，植入廣告是「不可避免的選擇」。韓國大眾文化評論家鄭德憲進一步補充道，沒有植入式廣告就無法拍劇，這就是當前韓國電視劇製作的現實，即使會引發部分觀眾不滿，但為了電視劇的正常拍攝，製作方也不得不向資本妥協。鄭德憲同時指出，韓劇中出現其他國家的品牌，這也從側面說明韓劇的受重視程度。

據悉，這已經不是韓劇第一次因為植入中國廣告引發爭議。在今年1月初播放的韓劇《女神降臨》中，也植入了不少中國品牌的廣告。不少韓媒趁機炒作，認為要警惕中國資本通過文化產業「入侵」韓國，甚至造謠稱中國要把韓國歷史納入中國歷史。事實上，韓劇投放中國廣告早已有之。

https://news.sina. com.tw/article/20210316/37905290.html

好快韓國都係自古以來...

啲植入式廣告真係好“銀”眼，大陸果d更加，個陣娘味

垃圾戲
完全唔明點解會紅

之前睇女神來了，啲廣告好污染套劇

係囉
專登要加一場戲俾佢地食自hi 鍋

只可以話好似一戴一露啲國家咁短視
短期更加左收入 長期成個國家市場比人食哂

早幾年天煞二，夾硬要加飲蒙牛場面、主角用QQ
娘到爆